特朗普：在韓朝邊境與金正恩握手問好

美國總統特朗普在日本大阪時間周六（6月29日）上午發推文稱，他或將在韓朝邊境與金正恩見面。
二十國集團（G20）峰會於周六舉行第二天會議，預定當天下午1時45分舉行閉幕式。當天上午11時30分，美國總統特朗普及中國國家主席習近平進行午宴會晤。

特朗普總統周六上午近8時左右發推文說：「（今天）開一些非常重要的會議後，包括我與中國國家主席習近平的會晤，我將離開日本前往南韓（與文在寅總統一起）。在那裏，如果北韓金正恩主席有看到這個，我會在韓朝邊境／非軍事區（DMZ）與他會面，只是去握手並問好（？）！」

特朗普總統在推文中沒有說明到DMZ的時間，按照白宮公佈的行程表，特朗普總統將於首爾時間29日晚間7時左右抵達南韓，當天晚上文在寅總統將在青瓦台舉行晚宴款待特朗普總統。因此，特朗普總統應該是在30日到DMZ。

白宮官員此前表示，特朗普總統在結束G20峰會後將前往南韓訪問，未安排與北韓領導人金正恩見面。多家媒體此前報道，特朗普總統此行或會到DMZ。

特朗普周六在推文最後加了一個問號，推測美方仍在安排其與金正恩的會面，尚未獲得最後的確認。

特朗普總統周六上午與沙特阿拉伯王儲穆罕默德・本・薩勒曼（Mohammad bin Salman）共進早餐時，向媒體記者說，他目前不知道金正恩人在哪裏，只是提出個邀請，試試看能否在DMZ與金正恩見面，可能只有兩分鐘的時間。

2017年11月，特朗普總統首次訪問南韓時，曾計劃與文在寅總統搭乘直升機訪問DMZ，但最終因天氣不好而未能成行。

今年2月，第二次特金會在越南河內舉行，因金正恩提出美方無法答應的要求，特朗普決定「離場」。截至目前為止，雙方就北韓核武談判幾無進展。

G20峰會前，習近平訪問北韓，成為中共14年來首次訪問北韓的最高領導人。外界認為，中共想要打北韓這張牌來解決中美貿易問題，向特朗普暗示，他可以幫助解決美朝核武談判問題，但條件是美方要在中美談判中答應中方的要求。

然而，在習近平訪問平壤之前，北韓領導人金正恩向特朗普總統祝賀生日快樂。

特朗普總統於24日透露，本月稍早收到金正恩「寫得很友好」的來信，祝賀他生日快樂（特朗普在6月14日滿73歲）。

6月23日，北韓官方媒體援引金正恩的話說，他收到了特朗普總統一封「內容精彩」的信。

特朗普與金正恩的信件往來，外界認為這是第三次特金會的前奏。

特朗普總統26日在白宮啟程前往日本時告訴媒體記者，此行他會與多位領導人見面，雖然不包括金正恩，但是或許會以「不同的形式」與金正恩說話。＃